#LyX 2.2 created this file. For more info see http://www.lyx.org/
\lyxformat 508
\begin_document
\begin_header
\save_transient_properties true
\origin unavailable
\textclass beamer
\begin_preamble
\usetheme{Warsaw}
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pgfgantt}
% or ...

\setbeamercovered{transparent}

\definecolor{barblue}{RGB}{153,204,254}
\definecolor{groupblue}{RGB}{51,102,254}
\definecolor{linkred}{RGB}{165,0,33}
% or whatever (possibly just delete it)
\end_preamble
\use_default_options false
\maintain_unincluded_children false
\language spanish
\language_package babel
\inputencoding utf8
\fontencoding global
\font_roman "times" "default"
\font_sans "default" "default"
\font_typewriter "default" "default"
\font_math "auto" "auto"
\font_default_family default
\use_non_tex_fonts false
\font_sc false
\font_osf false
\font_sf_scale 100 100
\font_tt_scale 100 100
\graphics default
\default_output_format pdf2
\output_sync 0
\bibtex_command bibtex8
\index_command default
\paperfontsize default
\spacing single
\use_hyperref false
\papersize default
\use_geometry true
\use_package amsmath 2
\use_package amssymb 2
\use_package cancel 0
\use_package esint 0
\use_package mathdots 1
\use_package mathtools 0
\use_package mhchem 1
\use_package stackrel 0
\use_package stmaryrd 0
\use_package undertilde 0
\cite_engine natbib
\cite_engine_type authoryear
\biblio_style plain
\use_bibtopic false
\use_indices false
\paperorientation portrait
\suppress_date false
\justification true
\use_refstyle 0
\index Índice
\shortcut idx
\color #008000
\end_index
\secnumdepth 2
\tocdepth 2
\paragraph_separation indent
\paragraph_indentation default
\quotes_language english
\papercolumns 1
\papersides 1
\paperpagestyle default
\tracking_changes false
\output_changes false
\html_math_output 0
\html_css_as_file 0
\html_be_strict false
\end_header

\begin_body

\begin_layout Standard
\begin_inset Note Note
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Este archivo es una plantilla para:
\end_layout

\begin_layout Itemize
Presentar una conferencia-coloquio
\end_layout

\begin_layout Itemize
Duración de unos 20min
\end_layout

\begin_layout Itemize
En estilo ornamental
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Note Note
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Copyright 2004 by Till Tantau <tantau@users.sourceforge.net>.
 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout
En principio, este archivo puede redistribuirse y/o modificarse bajo los
 términos de GNU Public License, versión 2.
 Sin embargo, se supone que este archivo es una plantilla para ser modificada
 según las necesidades de cada cuál.
 Por esta razón, si este archivo se utiliza como tal plantilla y no se distribuy
e específicamente como parte de otro programa/paquete, el autor otorga permiso
 extra para copiar y modificar libremente este archivo e incluso para suprimir
 esta nota de copyright.
 
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Title

\lang english
Propuesta Doctoral
\end_layout

\begin_layout Subtitle

\lang english
Presentacion para Seminario Doctoral
\end_layout

\begin_layout Author
MSc.
 Rubén Bresler Camps
\end_layout

\begin_layout Institute

\lang english
Coordinación de Ciencias Computacionales
\lang spanish

\begin_inset Newline newline
\end_inset


\lang english
Instituto Nacional de Astrofísica, Óptica y Electrónica
\end_layout

\begin_layout Date
Seminario Doctoral, 2017
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Note Note
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Si se dispone de un archivo como "institución-logo-nombrearchivo.xxx", donde
 xxx es un formato gráfico aceptable por latex o pdflatex, entonces se puede
 añadir un logotipo descomentando lo siguiente:
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

%
\backslash
pgfdeclareimage[height=0.5cm]{institution-logo}{institución-logo-nombrearchivo}
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

%
\backslash
logo{
\backslash
pgfuseimage{institution-logo}}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Note Note
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Lo siguiente hace que se muestre un índice al inicio de cada subsección.
 Suprímelo si no lo quieres.
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
AtBeginSubsection[]{%
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

  
\backslash
frame<beamer>{ 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

    
\backslash
frametitle{Índice}   
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

    
\backslash
tableofcontents[currentsection,currentsubsection] 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

  }
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Note Note
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Si quieres descubrir todo en modo paso a paso, descomenta el siguiente comando:
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

%
\backslash
beamerdefaultoverlayspecification{<+->}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
setbeamercovered{transparent}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Índice
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset CommandInset toc
LatexCommand tableofcontents

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Note Note
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
Estructurar una exposición es una tarea difícil y la siguiente estructura
 podría no ser adecuada.
 Aquí hay unas reglas aplicadas a este caso: 
\end_layout

\begin_layout Itemize
Exactamente dos o tres secciones (además del sumario).
 
\end_layout

\begin_layout Itemize
Como máximo, tres subsecciones por sección.
 
\end_layout

\begin_layout Itemize
Hablar entre 30
\begin_inset space \thinspace{}
\end_inset

s y 2
\begin_inset space \thinspace{}
\end_inset

min por diapositiva.
 Así que debería haber entre 15 y 30 fotogramas para decirlo todo.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Es probable que la audiencia sepa bastante poco sobre el tema de la conferencia,
 así pues, ¡*simplifique*!
\end_layout

\begin_layout Itemize
En una exposición de 20min, conseguir transmitir las ideas principales es
 bastante.
 Deje fuera los detalles, aunque eso signifique ser menos preciso de lo
 que podría parecer necesario.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Si se omiten detalles vitales para una demostración/implementación, dígalo
 una vez.
 Para la audiencia será suficiente.
 
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Section
Introducción
\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Introducción
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
El crecimiento explosivo de la información ha generado enormes colecciones
 fragmentadas de documentos no estructurados.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Es relativamente complejo obtener una buena relevancia de los resultados
 en un sistema de Recuperación de Información (RI).
\end_layout

\begin_layout Itemize
El estudio de mejoras en la relevancia en RI es aún un tema abierto con
 gran interés en el área.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsection
Conceptos básicos
\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Recuperación de Información
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard

\lang english
\begin_inset ERT
status open

\begin_layout Plain Layout


\backslash
begin{multicols}{2}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard

\lang english
Sistema de RI: 
\end_layout

\begin_layout Itemize

\lang english
Indexado 
\end_layout

\begin_layout Itemize

\lang english
Recuperación 
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize

\lang english
Matching
\end_layout

\begin_layout Itemize

\lang english
Ranking
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard

\lang english
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Graphics
	filename images/tdm-information-retrieval.jpg
	width 100col%

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard

\lang english
\begin_inset ERT
status open

\begin_layout Plain Layout


\backslash
end{multicols}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Relevancia en RI
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Block
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Definición
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
Se define como una cuádrupla 
\begin_inset Formula $[D,Q,F,R(q_{i},d_{j})]$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Description
D es un conjunto de vistas lógicas de los documentos en una colección
\end_layout

\begin_layout Description
Q es un conjunto de vistas lógicas de la representación de una consulta
\end_layout

\begin_layout Description
F es un framework para el modelado de documentos y consultas
\end_layout

\begin_layout Description
\begin_inset Formula $R(q_{i},d_{j})$
\end_inset

 es una función de ranking 
\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Clasificación de métodos de Ranking
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Graphics
	filename images/ir_ranking_map.png
	width 100text%

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsection
Trabajos relacionados
\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Ranking por competición
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
Evidence Accumulation with Competition in Information Retrieval 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand citep
key "Lopez1998"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout ColumnsTopAligned

\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Column
5cm
\end_layout

\begin_layout Enumerate

\size scriptsize
Selecciona un conjunto inicial de documentos relevantes a la consulta.
\end_layout

\begin_layout Enumerate

\size scriptsize
Expresa cada documento en una red de evidencias.
\end_layout

\begin_layout Enumerate

\size scriptsize
Evalua y penaliza los subconjuntos de evidencia a través de la aplicación
 de múltiples criterios.
\end_layout

\begin_layout Enumerate

\size scriptsize
Finalmente asigna un ranking a los documentos de acuerdo a la evidencia
 acumulada.
\end_layout

\begin_layout Column
5cm
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
\align center
\begin_inset Graphics
	filename images/competition.png
	width 100col%

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Ranking usando métodos de optimización
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
\begin_inset Graphics
	filename images/direct_optimization_methods.png
	width 100text%

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Particle Swarm Optimization
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout ColumnsTopAligned

\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Column
5cm
\end_layout

\begin_layout Itemize
Algoritmo de optimización global 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand citep
key "Kennedy1995"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Itemize
Basado en poblaciones autorganizadas
\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
Comportamiento individual simple
\end_layout

\begin_layout Itemize
Comportamiento global complejo
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Column
5cm
\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\align center
\begin_inset Graphics
	filename images/pso-diagram.png
	height 75theight%

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout ColumnsTopAligned

\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Particle Swarm Optimization
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\align center
\begin_inset Graphics
	filename images/pso-related-works.png
	width 100text%

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Particle Swarm Optimization
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
Flock by Leader: A Novel Machine Learning Biologically Inspired Clustering
 Algorithm 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand citep
key "Bellaachia2012"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status collapsed

\begin_layout Plain Layout
\align center
\begin_inset Graphics
	filename images/bellaachia_2.jpg
	height 55pheight%

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
Propuesta de investigación
\end_layout

\begin_layout Subsection
Problema de investigación
\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Justificación
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
En general las necesidades de información de los usuarios no pueden ser
 satisfechas con la precisión de la recuperación de los motores de busqueda.
\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
Una misma consulta devuelve los mismos resultados y estos son interpretados
 de forma diferente por diferentes usuarios.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Caracteristicas del lenguaje: homonimia, polisemia, etc.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Itemize
La mayoría de los motores de búsqueda obvian estos problemas.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Motivación
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
Enfoques que hacen algun tipo de inferencia sobre los resultados pueden
 ayudar a mejorar la precisión de la relevancia.
 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand citep
key "VanRijsbergen1986"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Itemize
Diferentes representaciones de los documentos conducen a diferentes formas
 de evaluación de su información.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Es posible mejorar la relevancia en los resultados si se combinan de forma
 óptima diferentes métricas de semenajza.
 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand citep
key "Harman1986"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Itemize
El aumento del uso del algoritmo PSO en la literatura para la optimización
 de funciones de semejanza.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Problema
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
La existencia de un brecha entre la necesidad de información real y los
 resultados de la consulta del usuario no permite obtener valores adecuados
 de relevancia en un sistema de Recuperación de Información.
\end_layout

\begin_layout Itemize
La ambiguedad intrinseca de las personas para determinar un juicio de relevancia.
 
\begin_inset CommandInset citation
LatexCommand citep
key "Blair1985,Taylor1968"

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Itemize
La influencia de la experticidad de los usuarios a la hora de plantear una
 búsqueda.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Preguntas de investigación 
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Block
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Pregunta 1
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
¿Cuál sería una estrategia eficiente mediante PSO para obtener los documentos
 más relevantes a una consulta de un repositorio?
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Block
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Pregunta 2
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
¿Qué combinación de evaluadores de evidencias podría maximizar la semejanza
 entre documentos? 
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Block
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Pregunta 3
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
¿Cómo diseñar una estrategia para calcular el ranking de documentos usando
 un esquema de competencia y PSO para evaluar evidencias?
\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Hipótesis de investigación
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Block
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Hipótesis
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard

\size small
Con el diseño de una función de semejanza que 
\begin_inset Flex Alert
status open

\begin_layout Plain Layout

\size small
combine óptimamente varias propiedades de los documentos que se evalúen
 mediante un esquema de competencia
\end_layout

\end_inset

, es posible obtener una mejora en la relevancia de los resultados en un
 sistema de Recuperación de Información.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Block

\end_layout

\begin_layout Pause

\end_layout

\begin_layout Block
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Objetivo general
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard

\size small
Proponer un algoritmo basado en la acumulación de evidencias, que optimice
 el esquema de competencia usando PSO para estimar la relevancia en un sistema
 de Recuperación de Información.
\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Objetivos específico
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Description

\size small
\begin_inset ERT
status open

\begin_layout Plain Layout

Objetivo 
\backslash
#1
\end_layout

\end_inset

 Diseñar y evaluar un algoritmo basado en PSO para recuperar de un repositorio
 los documentos más similares a una consulta.
\end_layout

\begin_layout Description

\size small
\begin_inset ERT
status open

\begin_layout Plain Layout

Objetivo 
\backslash
#2
\end_layout

\end_inset

 Determinar el conjunto de evaluadores de evidencias apropiado, así como
 su influencia en la semejanza entre documentos.
\end_layout

\begin_layout Description

\size small
\begin_inset ERT
status open

\begin_layout Plain Layout

Objetivo 
\backslash
#3
\end_layout

\end_inset

 Diseñar y evaluar un esquema de competencia usando PSO para la optimización
 de la semejanza al comparar documentos.
\end_layout

\begin_layout Description

\size small
\begin_inset ERT
status open

\begin_layout Plain Layout

Objetivo 
\backslash
#4
\end_layout

\end_inset

 Diseñar una estrategia que permita mejorar la precisión en el ranking de
 documentos basado en la acumulación de evidencias.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsection
Metodología
\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Objetivo 1: Algoritmo PSO para la recuperación de documentos
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout ExampleBlock
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Tareas
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Estudio crítico de modificaciones a PSO reportadas en la literatura.
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Implementación de modificaciones para lidiar con la dimensionalidad de los
 documentos y obtención de región de estabilidad.
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Implementación de estrategia de recuperación.
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Ejecución de pruebas experimentales.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator parbreak
\end_inset


\end_layout

\begin_layout AlertBlock
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Evaluación
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Dataset para las competiciones del 
\series bold
IEEE Congress on Evolutionary Computation (CEC)
\series default
 
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Dataset para recuperación de información del 
\series bold
TREC
\series default
,
\series bold
 LETOR v3.0 
\series default
y
\series bold
 LETOR v4.0
\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Objetivo 2: Evaluadores de evidencia
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout ExampleBlock
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Tareas
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Estudio crítico de tipos de evaluadores de evidencias para documentos reportadas
 en la literatura.
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Implementación de funciones de semejanza a partir de la combinación de evaluador
es.
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Ejecución de pruebas experimentales.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator parbreak
\end_inset


\end_layout

\begin_layout AlertBlock
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Evaluación
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Dataset para recuperación de información del 
\series bold
TREC
\series default
,
\series bold
 LETOR v3.0 
\series default
y
\series bold
 LETOR v4.0
\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Objetivo 3 y 4: Algoritmo de estimación de la relevancia
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout ExampleBlock
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Tareas
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Implementación de esquema de competencia usando resultados de Objetivo #1
 y #2
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Implementación de algoritmo de estimación de relevancia a partir de la función
 de semejanza por competencia.
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Ejecución de pruebas experimentales.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator parbreak
\end_inset


\end_layout

\begin_layout AlertBlock
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Evaluación
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize

\size footnotesize
Dataset para recuperación de información del 
\series bold
TREC
\series default
,
\series bold
 LETOR v3.0 
\series default
y
\series bold
 LETOR v4.0
\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
Resultados preliminares
\end_layout

\begin_layout Subsection
Dimensionalidad y convergencia de PSO
\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Método de Trapecio Implícito
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Block
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Movimiento en PSO
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $v_{ij}(t+1)=wv_{ij}(t)+(c_{1}r_{1j}[p_{i}-x_{ij}(t)])+(c_{2}r_{2j}[p_{g}+x_{ij}(t)])$
\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Block
\begin_inset Formula $x_{ij}(t+1)=x_{ij}(t)+v_{ij}(t+1)$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Pause

\end_layout

\begin_layout ColumnsTopAligned

\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Column
4cm
\end_layout

\begin_layout Block
\begin_inset Argument 1
status open

\begin_layout Plain Layout
2-
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Método de Euler
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $y_{n+1}=y_{n}+hf(t_{n},y_{n})$
\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Column
7cm
\end_layout

\begin_layout Block
\begin_inset Argument 1
status open

\begin_layout Plain Layout
3-
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Trapecio Implícito
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $y_{n+1}=y_{n}+\frac{1}{2}h(f(t_{n},y_{n})+f(t_{n+1},y_{n+1}))$
\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Método de Trapecio Implícito
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Block

\end_layout

\begin_layout Block
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Evaluación
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
Función Sphere (simple, unimodal, mínimo global en 
\begin_inset Formula $y=0$
\end_inset

)
\end_layout

\begin_layout Itemize
Objetivo 
\begin_inset Formula $f(x^{*})\leq0.01$
\end_inset

 ó 10000 iteraciones máximas
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Pause

\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
begin{table}[tbp] 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
centering 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
resizebox{
\backslash
textwidth}{!}{
\end_layout

\begin_layout Plain Layout


\backslash
begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

	
\backslash
hline 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

	
\backslash
multirow{3}{*}{
\backslash
textbf{Particles}} & 
\end_layout

\begin_layout Plain Layout

	
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
multirow{2}{*}{
\backslash
textbf{Average Error}}} & 
\backslash
multicolumn{8}{c|}{
\backslash
textbf{Number of algorithm iterations to achieve the goal}}            
                                                              & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
multirow{2}{*}{
\backslash
textbf{Success Rate}}} & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
multirow{2}{*}{
\backslash
textbf{
\backslash
begin{tabular}[c|]{@{}c@{}}Estimated number of
\backslash

\backslash
 function evaluations
\backslash
end{tabular}}}} 
\backslash

\backslash
                                     & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{}                                        & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
textbf{Average}} & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
textbf{Median}} & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
textbf{Minimum}} & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
textbf{Maximum}} & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{}                                       & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{}                                                   
                                                          
\backslash

\backslash
                                     & 
\backslash
textbf{SPSO}                & 
\backslash
textbf{ITPSO}               & 
\backslash
textbf{SPSO}    & 
\backslash
textbf{ITPSO}    & 
\backslash
textbf{SPSO}    & 
\backslash
textbf{ITPSO}   & 
\backslash
textbf{SPSO}    & 
\backslash
textbf{ITPSO}    & 
\backslash
textbf{SPSO}    & 
\backslash
textbf{ITPSO}    & 
\backslash
textbf{SPSO}               & 
\backslash
textbf{ITPSO}               & 
\backslash
textbf{SPSO}                                                  & 
\backslash
textbf{ITPSO}                                                  
\backslash

\backslash
 
\backslash
hline                                     10                           
       & 0.0049                       & 30.8897                      & 24.8333
          & 10000             & 24.5             & 10000            & 13
               & 10000             & 35               & 10000          
   & 1                           & 0                            & 248.3333
                                                       & -             
                                                  
\backslash

\backslash
 
\backslash
hline 30                                  & 0.0043                      
 & 10.2447                      & 20.0667          & 10000             & 19.5
             & 10000            & 10               & 10000             &
 28               & 10000             & 1                           & 0
                            & 602.0000                                  
                     & -                                               
                
\backslash

\backslash
 
\backslash
hline 50                                  & 0.0056                      
 & 4.3970                       & 19.0000          & 10000             & 20
               & 10000            & 12               & 10000           
  & 24               & 10000             & 1                           &
 0                            & 950.0000                                
                       & -                                             
                  
\backslash

\backslash
 
\backslash
hline 100                                 & 0.0056                      
 & 2.3623                       & 16.4667          & 10000             & 17
               & 10000            & 9                & 10000           
  & 24               & 10000             & 1                           &
 0                            & 1646.6667                               
                       & -       
\backslash

\backslash
 
\backslash
hline 
\backslash
end{tabular} } 
\backslash
caption{ITPSO algorithm performance using Sphere function} 
\backslash
label{tab:itpso-results} 
\backslash
end{table}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Método Backward Differentiation Formula
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Block
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Movimiento en PSO
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $v_{ij}(t+1)=wv_{ij}(t)+(c_{1}r_{1j}[p_{i}-x_{ij}(t)])+(c_{2}r_{2j}[p_{g}+x_{ij}(t)])$
\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Block
\begin_inset Formula $x_{ij}(t+1)=x_{ij}(t)+v_{ij}(t+1)$
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Pause

\end_layout

\begin_layout Block
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Backward Differentiation Formula
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Formula $y_{n+2}=\frac{4}{3}y_{n}-\frac{1}{3}y_{n+1}+\frac{2}{3}hf(t_{n+2},y_{n+2})$
\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Método Backward Differentiation Formula
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Block

\end_layout

\begin_layout Block
\begin_inset Argument 2
status open

\begin_layout Plain Layout
Evaluación
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
Función Sphere (simple, unimodal, mínimo global en 
\begin_inset Formula $y=0$
\end_inset

)
\end_layout

\begin_layout Itemize
Objetivo 
\begin_inset Formula $f(x^{*})\leq0.01$
\end_inset

 ó 10000 iteraciones máximas
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Pause

\end_layout

\begin_layout Standard
\begin_inset ERT
status collapsed

\begin_layout Plain Layout


\backslash
begin{table}[htbp] 
\backslash
centering 
\backslash
resizebox{
\backslash
textwidth}{!}{ 
\backslash
begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} 
\backslash
hline 
\backslash
multirow{3}{*}{
\backslash
textbf{Particles}} & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
multirow{2}{*}{
\backslash
textbf{Average Error}}} & 
\backslash
multicolumn{8}{c|}{
\backslash
textbf{Number of algorithm iterations to achieve the goal}}            
                                                              & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
multirow{2}{*}{
\backslash
textbf{Success Rate}}} & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
multirow{2}{*}{
\backslash
textbf{
\backslash
begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Estimated number of
\backslash

\backslash
 function evaluations
\backslash
end{tabular}}}} 
\backslash

\backslash
                                     & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{}                                        & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
textbf{Average}} & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
textbf{Median}} & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
textbf{Minimum}} & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{
\backslash
textbf{Maximum}} & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{}                                       & 
\backslash
multicolumn{2}{c|}{}                                                   
                                                          
\backslash

\backslash
                                     & 
\backslash
textbf{SPSO}                & 
\backslash
textbf{BDF2}                & 
\backslash
textbf{SPSO}     & 
\backslash
textbf{BDF2}    & 
\backslash
textbf{SPSO}    & 
\backslash
textbf{BDF2}    & 
\backslash
textbf{SPSO}     & 
\backslash
textbf{BDF2}    & 
\backslash
textbf{SPSO}     & 
\backslash
textbf{BDF2}    & 
\backslash
textbf{SPSO}                & 
\backslash
textbf{BDF2}               & 
\backslash
textbf{SPSO}                                                   & 
\backslash
textbf{BDF2}                                                  
\backslash

\backslash
 
\backslash
hline                                     10                           
       & 0.0049                       & 0.0045                       & 24.8333
           & 35.5667          & 24.5             & 37               & 13 
               & 20               & 35                & 51             
  & 1                            & 1                           & 248.3333
                                                        & 355.6667      
                                                 
\backslash

\backslash
 
\backslash
hline 30                                  & 0.0043                      
 & 0.0047                       & 20.0667           & 29.1000          & 19.5
             & 29               & 10                & 20               &
 28                & 37               & 1                            & 1
                           & 602.0000                                   
                     & 873.0000                                         
              
\backslash

\backslash
 
\backslash
hline 50                                  & 0.0056                      
 & 0.0050                       & 19.0000           & 24.6333          & 20
               & 26               & 12                & 13             
  & 24                & 32               & 1                           
 & 1                           & 950.0000                               
                         & 1231.6667                                    
                  
\backslash

\backslash
 
\backslash
hline 100                                 & 0.0056                      
 & 0.0040                       & 16.4667           & 21.7667          & 17
               & 22               & 9                 & 15             
  & 24                & 28               & 1                           
 & 1                           & 1646.6667                              
                         & 2176.6667 
\backslash

\backslash
 
\backslash
hline 
\backslash
end{tabular} } 
\backslash
caption{BDF-PSO algorithm performance using Sphere function} 
\backslash
label{tab:bdf2pso-results} 
\backslash
end{table}
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Section
Conclusiones
\end_layout

\begin_layout Subsection
Publicaciones y planificación
\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Plan de publicaciones
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Float table
wide false
sideways false
status open

\begin_layout Plain Layout
\align center
\begin_inset Tabular
<lyxtabular version="3" rows="5" columns="2">
<features tabularvalignment="middle">
<column alignment="center" valignment="top" width="0pt">
<column alignment="left" valignment="top" width="0pt">
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\series bold
\size tiny
Fecha 
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\series bold
\size tiny
Resultados
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\size tiny
Julio 2017
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\size tiny
Resultados de Objetivo #1
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\size tiny
Diciembre 2017
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\size tiny
Revisión del estado del arte del Objetivo #2
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\size tiny
Abril 2018
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\size tiny
Función de semejanza usando evaluadores de evidencias y PSO (Objetivo #2
 y #3)
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
<row>
<cell alignment="center" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\size tiny
Julio* 2018
\end_layout

\end_inset
</cell>
<cell alignment="left" valignment="top" topline="true" bottomline="true" leftline="true" rightline="true" usebox="none">
\begin_inset Text

\begin_layout Plain Layout

\size tiny
Algoritmo de ranking de relevancia para RI (Objetivo #4)
\end_layout

\end_inset
</cell>
</row>
</lyxtabular>

\end_inset


\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Itemize

\size scriptsize
\color blue
Swarm and Evolutionary Computation
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size scriptsize
\color blue
Swarm Intelligence 
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size scriptsize
\color blue
IEEE Transactions on Evolutionary Computation
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size scriptsize
\color blue
Evolutionary Computation
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size scriptsize
\color blue
Journals of Information Retrieval
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size scriptsize
\color purple
Swarm Intelligence Symposium 
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size scriptsize
\color purple
IEEE Congress on Evolutionary Computation
\end_layout

\begin_layout Itemize

\size scriptsize
\color purple
International Conference on Applications of Evolutionary Computation
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Planificacion
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Float figure
wide false
sideways false
status collapsed

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\begin_layout Plain Layout
\align center
\begin_inset Graphics
	filename images/gantt.png
	height 85theight%

\end_inset


\end_layout

\begin_layout Plain Layout

\end_layout

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Subsection
Conclusiones
\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Conclusiones
\end_layout

\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Itemize
Resumen de la revisión del estado del arte.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Problema científico y un nicho donde se pueden realizar varios aportes.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Metodología de investigación y propuestas de publicaciones.
\end_layout

\begin_layout Itemize
Resultados preliminares obtenidos hasta el momento.
\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\begin_layout Subsection*
Lecturas complementarias
\end_layout

\begin_layout Frame
\begin_inset Argument 3
status open

\begin_layout Plain Layout
allowframebreaks
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Argument 4
status open

\begin_layout Plain Layout
Lecturas complementarias
\end_layout

\end_inset


\begin_inset Separator latexpar
\end_inset


\end_layout

\begin_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset CommandInset bibtex
LatexCommand bibtex
bibfiles "mendeley"
options "my_plainnat"

\end_inset


\end_layout

\end_deeper
\begin_layout Standard
\begin_inset Separator plain
\end_inset


\end_layout

\end_body
\end_document
